\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s8\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
On se place dans le repère orthonormé $(A \,; \overrightarrow{AB},\overrightarrow{AD})$.\\

\begin{center}
	\definecolor{ccqqqq}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{ttzzff}{rgb}{0.2,0.6,1}
\definecolor{ttttff}{rgb}{0.2,0.2,1}
\definecolor{cqcqcq}{rgb}{0.75,0.75,0.75}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
	\draw [color=cqcqcq,dash pattern=on 1pt off 1pt, xstep=0.5cm,ystep=0.5cm] (-0.5,-0.5) grid (1.5,1.5);
	\draw[->,color=black] (-0.5,0) -- (1.5,0);
	\foreach \x in {-0.5,0.5,1}
	\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below] {\footnotesize $\x$};
	\draw[->,color=black] (0,-0.5) -- (0,1.5);
	\foreach \y in {-0.5,0.5,1}
	\draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize $\y$};
	\draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
	\clip(-0.5,-0.5) rectangle (1.5,1.5);
	\fill[color=ttzzff,fill=ttzzff,fill opacity=0.1] (0,0) -- (1,0) -- (1,1) -- (0,1) -- cycle;
	\draw [shift={(1,1)},color=ccqqqq,fill=ccqqqq,fill opacity=0.1] (0,0) -- (-153.43:0.17) arc (-153.43:-135:0.17) -- cycle;
	\draw [color=ttzzff] (0,0)-- (1,0);
	\draw [color=ttzzff] (1,0)-- (1,1);
	\draw [color=ttzzff] (1,1)-- (0,1);
	\draw [color=ttzzff] (0,1)-- (0,0);
	\draw (0,0.5)-- (1,1);
	\draw (1,1)-- (0,0);
	\begin{scriptsize}
		\fill [color=ttttff] (0,0) circle (1.5pt);
		\draw[color=ttttff] (-0.07,-0.07) node {$A$};
		\fill [color=ttttff] (1,0) circle (1.5pt);
		\draw[color=ttttff] (1.05,0.08) node {$B$};
		\fill [color=ttttff] (1,1) circle (1.5pt);
		\draw[color=ttttff] (1.05,1.08) node {$C$};
		\fill [color=ttttff] (0,1) circle (1.5pt);
		\draw[color=ttttff] (0.04,1.08) node {$D$};
		\fill [color=ttttff] (0,0.5) circle (1.5pt);
		\draw[color=ttttff] (-0.06,0.64) node {$I$};
	\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\end{center} Dans ce repère, $A$ a pour coordonnées $(0\,;0)$, $C$ a pour coordonnées $(1\,;1)$ et $I$ a pour coordonnées $(0 \,; \num{0.5})$. 

$\overrightarrow{CA}$ a pour coordonnées $(-1\,;-1)$ et $\overrightarrow{CI}$ a pour coordonnées $(-1 \,; -\num{0.5})$. 

On en déduit alors que $\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CI} = (-1) \times (-1) + (-1) \times (-\num{0.5})=\num{1.5}$. 

Or, on a également, $\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CI}  = CA \times CI \times \cos \left( \widehat{ICA} \right)$ \\et donc $\cos \left( \widehat{ICA} \right) = \dfrac{\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CI}}{CA \times CI}$. 

Puisque $\overrightarrow{CA}$ a pour coordonnées $(-1\,;-1)$, on a $CA = \sqrt{(-1)^2+(-1)^2}=\sqrt{2}$ \\et de la même manière, $CI=\sqrt{(-1)^2+(-\num{0.5})^2}=\sqrt{\num{1.25}}$. 

Ainsi, $\cos \left( \widehat{ICA} \right) =\dfrac{\num{1.5}}{\sqrt{2} \times \sqrt{\num{1.25}}} =\dfrac{\num{1.5}}{\sqrt{\num{2.5}}}$ et donc $\widehat{ICA} = \arccos \left( \dfrac{\num{1.5}}{\sqrt{\num{2.5}}} \right) \approx 18^{\circ}$.
\end{exoplusloin}